【勇武】強國男因政府遷拆 殺死村幹部及警察再脅持巴士撞途人

（更新內容、新增影片）聖誕節傳來悲劇！今日福建省龍岩市一名男子，據悉因不滿政府遷拆，報復社會，脅持一架35號巴士並胡亂撞向街道途人。經現場進一步搜救核實，目前已造成8死22傷，死者包括1名警員，而其中1名傷者則仍未脫離生命危險。福建省龍岩市公安局指出，目前疑兇已被捕。晚上近11時，龍岩市、新羅區兩級檢察機關已派檢察官提前介入事件，領導調查取證。

經公安機關初步偵查，疑兇姓邱，無業，1970年1月出生，龍岩市新羅區人。邱男與當地居委會幹部有積怨，今日居委會幹部到其家中，為其父親拍照辦理優撫證，其間發生爭執，疑兇持刀殺人，之後脅持巴士撞人。案件具體情況仍在進一步偵查中。

另有內地媒體引述目擊者說，當天下午，疑兇拿着兩把長約20厘米的西瓜刀進入社區居委會行兇，將居委會主任當場殺死，並將一名警員割喉。

不少知情人亦在案發後將消息發佈到微信及微博，據微信「西湖業主內務群組」截圖顯示，事發在蓮東市場的土樓坪巴士站。而從網傳影片可見，一架巴士的樓梯級上被濺上血紅鮮血，有電單車被捲落車底，多輛汽車被撞毀。

網上消息指，涉案男子是新陂村民，因為政府遷拆，對社會不滿，殺了一名村幹部及警員。當地居民則指，35號巴士是龍岩市很重要的巴士線，經過全市主要醫院、商業街、體育中心、市政府及學校。

當地黨委、政府正在全力救助傷者，疑兇在事發後在現場被捕，案件正在調查中。據公安機關初步調查，這是一宗涉嫌刑事犯罪案件。目前，22名傷者已全部送到醫院救治，其中1名傷者傷勢較重。

案發後，警方已封鎖事發現場的兩條道路，路面可見多處被衝撞的痕迹，有很多玻璃碎片。一名目擊者稱，疑兇脅持巴士從新羅區登高中路一路衝撞至九一南路，長度約三四百米，行人和車輛被撞。

另據《新京報》稍早前的報道，下午4時40分左右，龍岩急救部門稱，傷者被送往龍岩市第一醫院、龍岩市第二醫院和龍岩市人民醫院救治，其中傷重者被送到龍岩市第一醫院。龍岩市人民醫院工作人員稱，該院接收了約6、7人，其中有人昏迷。

今日下午，福建省龍岩市新羅區政府應急辦工作人員透露，疑兇是從居委會「逃出」後，再脅持巴士，正在了解此人是否有前科。

做得好
迫狗入窮行

民族英雄

勇武抗爭嘅典範

先讓領導先走

片尾既音樂，好歡樂

笑咗

又係美國佬做既
中國人點會咁做呀

長期受到外國勢力影響

巷

真勇士

因為美國槍擊案影響到我國人民心理

比鄭捷果單仲顛，但鄭捷係痴線，而呢條友背景故事其實仲大，最後好似冇乜事發生咁

咁先似樣架嗎，如果唔係邊個驚你，係咪先

開始有造反嘅味道

條友肯定又係黃絲廢青

支那人冇一個是無辜的.gif

呢d新聞永遠冇負評

真正既民族英雄